若北京對美人用港版國安法 拜登：我當總統祭經濟制裁

2020-07-02 06:57 聯合報 / 記者張文馨／華盛頓即時報導

中國大陸上月30日宣布港版國安法生效，美國民主黨準總統參選人拜登（Joe Biden）1日發布聲明表示，港版國安法是對香港自由的致命打擊；若北京對美國人適用港版國安法，他當選總統後，將對中國大陸實施新一波經濟制裁。

拜登表示，北京秘密推動打擊面廣泛的新版國安法，已對香港的自由與自治造成致命打擊，且使得香港與中國大陸其他地區更加不同。

拜登說，香港的抗爭者已被逮捕，同時，調查報告顯示，中共對新疆地區維吾爾少數民族實施生育控制。

新版國安法第38條為「不具有香港特別行政區永久性居民身份的人在香港特別行政區以外針對香港特別行政區實施本法規定的犯罪的，適用本法。」為該法保留上綱的空間。

拜登表示，若北京試圖在美國實施「審查」制度，意圖使美國公民、企業和機構噤聲，破壞美國公民行使憲法第一修正案（保障言論集會等自由）的權利，則他將立即採取經濟制裁措施，捍衛價值觀。

拜登也說，若他當選總統，將禁止美國企業支持中共的鎮壓和監視行為，也會更全面落實「香港人權與民主法案」和「維吾爾人權政策法案」，包括採取強烈措施禁止進口在新疆地區強迫勞動所生產的商品，美國將與盟國合作，為港民和維吾爾等受迫害者尋找避風港。

拜登批評美國總統川普，稱其為「中國大陸獨裁者在白宮理念相近的夥伴」，川普對中國大陸國家主席習近平忠貞不二，對暴行視而不見，揚棄美國長久以來信仰的價值觀，拜登說，他會在川普示弱之處展現堅強、清楚且一致的態度，捍衛美國價值觀。

鬥黃

要搞美國先制裁 死撚得

你地兩黨唔該做低朱西伯格先。。條友放任fb畀支國亂黎咁耐都唔出聲

d手段同支那一撚樣
抄足Trump，再話Trump先係假

拜登咁奶共會唔會有痛腳畀中共抓住

至少夾trump快d做野

雖然唔信佢
但佢出聲會比到壓力浸

鬥黃ok
但經濟制裁侵味做緊囉等你？

若姐係唔會發生啦

早㢡個月仲話唔好封鳩中國

留意返 要對美國人用先會制裁咋

比佢上台真係死得人多

喂
你範圍淨係針對自己國民
其他幫手爭取民主嘅fighter就當condom
你認為呢種package可以幫你贏最多嘅選票咩？

哇，精得佢

佢當選香港人大獲了

你話出兵先大過trump 喎
人出ace 你又出ace 人地仲要係大ace
Old joe 醒d okay?

為選票

China joe

咁樣唔夠黃
邊拉到選票

仆街China joe死全家

若他當選總統，將禁止美國企業支持中共的鎮壓和監視行為

川普對中國大陸國家主席習近平忠貞不二

夾咗口供？一邊中国放風話想侵續任，一邊China Joe話自己對華強硬過侵。

仲講經濟制裁!?
起碼一支戰斧射落狗總/柒婆度先講啦

佢個仔同細佬

Btw 大豆侵繼續沉潛

拜登: 剩搞香港 唔搞美國 就唔制裁
中共: duel

我夠識講啦屌

真係信唔過你個china joe

直接出兵啦

拉埋人先經濟制裁

奶共登又想呃人

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

Biden 講就天下無敵，自己同支那關係千絲萬縷，個仔都係支那搵唔少錢，選完之後又冇咗件事.....

終於醒？

細路女就夠做

痛腳咪就係同中共fd囉

反中係美國立場 唔係兩黨立場

搞埋全世界仲係經濟制裁

以為話會開熱戰，原來都只係經濟制裁

已對香港的自由與自治造成致命打擊，且使得香港與中國大陸其他地區更加不同。

做乜9 同國務卿唱反調 一個話視香港為一國一制 佢就講成更加不同

China Joe 搵鬼信

Biden 忘記了 NBA #standwithmorey???

sleepy既chinajoe
係得支那開公司 手段點會學得差

香港人：屌